沈陣營第七十一期 － 熊是師父淡，錢是徒兒數

有請最新加強版聖物，攞你命32000

徙置區大堂公告

沈門朝聖區，新入門必讀

大家繼續happy等大師兄回歸，新入黎既d j 圖唔該放得好d。

上一期post

沈陣營第七十期 －師父的短命熊是吃不了大茶飯的

\|/上定香先

上香 \|/

\|/

今期解讀到另一個意思，師父開熊，徒兒找數

呢個月沈門又一批師兄弟消失

\|/

陰公要同人逼地鐵

呢個C9偷睇師父個倉，快啲搵佢打救

係牛頭角作法令隻牛坐低啊

咪嚇我，經大家修改

唯有同師父同船方為上策

師父收埋間條力量迷惑左我地

戰衣親民 氣勢磅礴

師父向偷拍嘅師兄弟豎中指喎

黃國英知道左又會串鳩師父

作緊法

仆街啦呢鋪

\|/ \|/ \|/

痴撚線 型撚到

師父

我受師父啟蒙
連應該投資邊個市場
師父都點條生路我行
師父真係再生父母

師父坐車不忘做research 睇年報

好專業既股皮人

玩緊candy crush咋

大膽.jpg 師父冇咁無聊

可能睇緊沈門，準備玩撚死連登仔

\|/ 師父

師父幾時肯放過黃金

有冇師兄諗到caption？

其實有冇人諗過會係師母？

英姿勃勃沈大師
嬌俏大嬸假正經

師母好似唔係咁既樣

molamola 牛坐低 真係玩完

打多舖機
就準備聽師父精心炮製嘅錢錢錢

訓醒, 港女果然pad都費事墊

etnet成日彈rolex廣告好撚毒...
隻daydate adjust隻色幾靚...

最子兄而家屌港女都費鳩事

QQ ADR

點睇美國都有垃圾股？

32000gogogo

你地唔可以咁講！！！師傅係絕對唔會call g嫁
只係時不時去澳門巡視業務

師父要食女 大把財經主播送上門啦

香港有聯想

師父平時唔係話自己搭的士嫁咩，點解會係地鐵站出現

係咪又就快錢錢錢？

體驗平民生活

我有十手

2382 起碼 $80

博 3333 put

不枉我咁錫你.jpg

入恆指就死
師父中 ！

2382 2018 大戶散貨 越散越高

預計2017年12月15日晚錢錢錢內容
常務理事內容
1. 強調自己救得一個得一個
2. 自己有87 97 07股災經驗
3. 自己計數準又識經濟
4. 自己記憶力勝人一籌
5. 全港財演一時一樣, 只能信我
6. 自己係投資, 人地係投機
7. 自己基本分析一定中，市場係錯/扭曲
8. 睇中太多散戶有怕賺少心態
9. 唔介意打手日日打我,係淡就講淡
10. J比人鬧 發財埋便 / 一世捱窮 / 一世揸兜
11. J入恆指就死

新聞J點
1. 縮表全球資產爆破
2. 拆息大升 / 耶倫加息, 股市見頂
3. 美匯大升
4. 992見底
5. 北水係唔存在
6. J中石油
7. 772 / 700相關 / 388 見頂
8. 大陸債爆破/地下錢爆破
9. A股爆破
10. 大陸地產爆破, 樓唔係用來炒
11. 香港地產爆破
12. 英國王坐艇/轉呔/HIT AND RUN
13. 823,1299大破英國皇帝個倉
14. J賭贏Eugene
15. bitcoin 一定爆煲
16. 美國稅改失敗
17. J美股已見頂
19. 債市爆破在即
20. 基金經理MARK哂數, 熊市到
21. 聽日美國財政懸崖
22. 仲有北韓同以色列
23. 沽長線睇食三五千點

求live link

唔該師兄

講英國王？

再屌顏色基金經理

老實講 我咁樣講騰訊 我都幾惹火架

講Bitcoin

全球爆煲

有咩仙示

\|/

lm

J緊加息

1厘1厘咁加

有Mon post la。成個連登都講緊btn。可能師父想送老貓一程

又一金句

又屌黃國英

好斷背 集集都提人

話佢個基金得騰訊頂龍渣10零個%賺得幾多

CFU = 北丐
英國 = 西毒

咁樣子大師兄一定係郭靖
Angelababy一定係黃蓉

沈門 = 丐幫

大師兄係段正淳
AB係刀白鳳

大膽。

個個執煙頭

個個比師父用打狗棒 一棍棍咁打

師父：抵我咁錫你.jpg

痾撚，師父mon住post嘅，講老西佢都知

唔怪得唔換啦

邊度講

沈門個個崇拜師傅 呢度冇野好睇

hi 沈鳩頭 早撚晨

佢話佢套老西幾十年唔變

講得呢樣即係

師父我最敬佩你，好多師兄弟喺船，冇位坐，去其他舒服好多

買左牛仔唔記得放

我地個個重倉992
幾千點上落市都留一口淡倉 彈上黎說沽 一落就食一半
買曬黃金ETF 完全跟足師傅指示

反而香討、uwants成日有人反向操作
傳送門：

請師傅移玉步教訓佢地

師父會上船教訓佢哋，到時唔好叫救命

師傅早晨 安好

師傅 \|/

求師傅亮燈引領世人道路
沈判作惡的人

師父早晨

美帝sing joy

港股獨立思考

上証要你死,你豈能不死!!!

琴日師傅：未來A股走勢只會淡

師父同船 錢如噴泉

師父祝福 金銀滿屋

師父聖誕又數錢

勁呀大師，今個月好準呀，不愧我支持左你咁耐

師父係股壇清泉
不服者上訊匯辯論

大師兄 快d番黎阿

小模主動口交喊「舒服」告富少淫魔性侵不成慘遭退婚

#metoo

沈門主動造淡喊「舒服」告師父熊魔看淡不成慘遭打靶

沈門創意無限

大撚膽 竟然吹奏師父死對頭

師父竟然輸比喲仔同劉慧

個比賽好扭曲

Qq mola mola

上注香先\|/

呢幾個人遲早被沈判

睇下點

你星期五前唔好上黎啊，屌你專心溫書啦

星期五做冬我仲唔攬女鋸和牛jar jar 聲？
仲會上黎？

加多廿皮，師父會贊助

加四蚊轉熱飲算，咁撚凍

個鳩頭拎左我兩萬都未還, 搞到腰骨痛都冇得去dup！

買byd真係on99，成日國策國策，但係配套係好差

師父係咪祝福咗我瘦身成功
晚晚冬泳都冇瘦過

食野方面呢？

出街食飯餐餐食剩一半...

有冇師父長期讀者知道佢幾時成燈？睇大師兄d文剩係知佢早於08年已練成相成理論

師父畢業去證券行做咗2個月，即預上87年全球股災，佢一出生就係天然燈

師父是我們的紅太陽

師父昨晚錢錢錢，有講btn 同直紋西裝。師父有mon post。我擔心師父有日會叫人入823 435 808 012就仆街了

師父最憎恨地產相關吸血鬼

戒丁日記 Day 3 晴

腦魔有好多牙中同游B J圖

師父係明智嘅 唔會為左燈我地而亂講野
我信師父 師父英明

唔怕一萬，只怕萬一。師父出左名係屎忽鬼。

【趣BLOGBLOG】明年加息三厘樓價跌兩成的可能（股榮）

美國聯儲局上周加厘四分一厘，明年預測加息次數三次，合共四分三厘。香港市場意見共識是，明年香港加極，多則三次，隨時更可能只加一至兩次敷衍了事。事實會否如此美好，或者用對上一次加息經驗參考，想上車或者靠父幹上車的，可考慮埋加息是否真的「濕濕碎」。

2004年中開始，美國開展加息周期，由04年中至05年3月，合共加了7次累積1.75厘，聯邦基金利率由1厘升至2.75厘，期間香港曾經加過一次息，惟很快又掉頭減番，當時滙豐最優惠利率（P）維持於5厘水平。

由05年3月至06年3月，美國再加息合共十次累計2.5厘，利率升至5.25厘，每次加幅都為四分一厘。香港同期加息9次，但P卻非累加2.25厘，而是3厘，因為有三次香港加息的幅度是半厘，而非只是四分一厘。換言之，短短一年間，P利率由5厘扯高至8厘，這三厘的突發性加幅，很可能就是金管局要求港銀進行（現有息率加三厘）供款壓力測試的緣由。

一年加息三厘，最關鍵原因是本港拆息飆升，一個月HIBOR於2005年初仍維持0.3厘以下偏低水平，惟同年3月已衝上1.8厘水平，第一次加息時，拆息已升見2厘以上，然後拆息全年繼續升見4厘。對銀行間短期拆借利率更敏感的隔夜拆息，05年初同樣維持0.1厘水平，惟加息前突飆升至2厘以上，令銀行資金成本驟增，這亦解釋港銀05年追加息率，甚至有時較儲局宣布加息前，偷步採取行動有關。

隔夜息目前最新為0.23厘，一個月拆息為1.1厘，誠如銀行業界所言，利率仍不足以誘發銀行加息，但兩個月前，有關息率只是0.1厘及0.52厘，上升超過一倍，大家可能沒有感覺，但就是這溫水煮蛙的升幅，未觸發加P的傷害，當息魔真的狼來了，恐怕令大家惜手不及。

觸發港息上揚，原因除了港息要追回美息的差價，美國特朗普極可能於年底前簽署批准通過的稅改方案，將促使數以萬億計美元熱錢，回流至美國，這個不確定因素，會是本港仍有逾千億銀行體系結餘，會否流走的關鍵。上周《華爾街日報》已報道，中國已就美國稅改及加息兩大夾擊下，人民銀行正制定一系列應急計劃，包括引導市場利率走高、收緊資本管制及加強外滙干預頻率，務求將資金鎖於境內。倘中國要挾高利率防走資，香港追加超加息率防熱錢流走，將是劇情發展預計之內。

「問君能有幾多愁，沒買騰訊沒買樓。」早前網上流傳的改篇名句，上月已受到考驗，騰訊股價由439元一度插落365元，幅度達17%。騰訊又好，樓價亦好，沒有只升不跌的神話。

對上車買家的忠告是，為加三厘息、樓價調整兩成作好心理準備，如果覺得還可以，財政負擔到計到數，可以去馬。否則，勉強只怕留憾。

股榮

//師父又慘被抽水

肥佬最鍾意搞5、1299呢2件，上面嗰類全部估值高，樓市冧，吸血鬼佢唔搞

師父必勝

大師必定繼續成為股皮界kol

黑天鵝仲係個籠度

黑天鵝仲係個籠度[/quote

上次有個師兄搵左隻深井燒鵝俾cfu

仲有灰犀牛

最怕間條熊

\|/ 快d洗衫

still in 深井

師父琴日話要hold cash

全倉USD

Cash is King

仲hold cash 屌你老美升到ba ba 聲

師父好波

\|/

師父簡直癲咗，樓市做市難度高，就算細訂牽涉經紀佣金同公司會計，稅局照抽利得稅

去到大訂照收律師費、印花稅、佣金，當你新雄雞又點，做得幾多間?

仲有人頭問題，去邊度搵咁多人頭? 要開支票落細訂，買家抽都要銀行本票啦，10-20萬一張去入飛，我真係唔知點搞做媒

師父上節目。做左youtube 發燒影片。又係間條，好意氣風發

樓王，你太認真了。樓市做市，師父鳩吹新花款，咪信，信嘅都on9。

另外師父話自己識香港息口/任志剛歷史，信嘅個一個，我諗智商低過董建華

係得嘅滿名山唔使賣咁耐都未賣晒啦，會德豐唔識做馬咩，師父真係short嘅，好多盤賣唔郁嘅，嗰個宣傳英倫風味嘅納米盤百幾個單位賣唔賣到20個都唔知，如果個個盤都話賣晒就真做馬啦，有政府部門㗎，賣樓流水紙要不停更新比監管機構，貼喺售樓處大堂，邊有得假，師父啲嘢真係

師傅話乜原地產指數唔係做假，係有誤導成份。冇包括1千萬塔訂呢d因素
總之樓市就快爆煲
散水格局

師父up得就up, 經常叫老散超短線操作, hit and run, 投機味道極濃，而且推埋低智能呢d高汁股 另一邊廂又自命係個安全既投資者

Bite corn 準備由$15000抽上$50000
然後畀大戶散貨 散到落幾千
師父英明！\|/

逢高加沽

石油
黃金
992

\l/

66減注
700 27獲利撤退
換馬857 883 2840 992

運籌帷幄 雄姿英發

偶像派財演

甘草偶像派
（類似曾江）

上香\|/

房託表現兩極 領展成贏家

【本報訊】要數高息的資產股，不得不提房託（REITs），今年房託股表現幾近兩極，賣產及回購頻頻的領展（823）續成股價贏家，今年已累升38%領先同業，甲級商廈為主的冠君（2778）亦升35%，股息率因而較遜色。

泓富或進行回購

其餘房託股除越秀房託（405）升26%外，今年都只升一至兩成，但股息率吸引，至少有5厘。
領展上月底公佈以230億元天價出售旗下17個商場，再成股價催化劑，加上12月剛起步已累計斥資多達4.66億元回購，為上月全月的2.4倍，令股價一度再衝逾70元水平，但股息率亦回落至3.3厘，收息一族或宜待回調後再考慮。
不過，今年只升7.8%的泓富（808），股息率仍達5.4厘吸引水平，今年集團中期業績錄得出售海名軒的3億元特殊收入，管理層曾表示會考慮派特別息、回購或收購。由於泓富從未做過回購，倘成事或會有一定資金捧場，投資者可關注。
要論最高息選擇，還是息率高達10.7厘的匯賢產業信託，相當於收息10年即可回本，不過股價近幾年幾乎沒有大變動，今年只輕微累跌1.3%，但對於風險承受力低、只求穩陣的投資者而言，亦是好選擇。

808

補 link :

823 $20

師父分享亞視

你會先看到Louie Shum 的帖子 做得好

bc 19k...非理性

ATV會唔會執多次

師父好野。
樓市睇錯哂，就話係做市
股市睇錯哂，就話係扭曲

金價睇錯，今次唔知會變咩借口呢？

投資者唔識野 真正既大師會居安思危 唔會發財埋便

聽日係咪升硬
買左熊

向下噴

市場扭曲

邊有升硬嫁
你碌野對住欣兒都未必啦

BC真係痴線...8個鐘升800幾美金...差百幾到2萬了

都係傻鬥傻遊戲，即使而家入場或者可以賺一筆既，但買得btc真係等同參與一個騙局贏人錢

同翠如bb股一樣，間野炒到上百幾兩百億，又可以一日蒸發幾十%, 呢d火中取栗既騙局，我真係睇唔透。更甚者，有好多傻佬以為btc係加密貨幣有無限升值空間，但blockchain又唔係btc獨家村

又慘係賭博緊以為係投資

1、訊匯證券行政總裁沈振盈在東方產經「另類指標」專欄表示，縱使美股升勢強勁，內地股市繼續拖累着港股的走勢。再者，美股擺明是虛耗性上升，是大升浪的尾聲，只待有轉勢的觸發點出現。暫時估計，等美國稅改方案麈埃落定之後，就應該是美股回頭之時。

老美都燈埋咁globalized

認同

美股都想燈 cls

明顯針對玩美股嘅費子兄

明天就是十八號。
美國打開口牌，話十八號，會刺殺肥仔金

今日仲未有五行！？
今日仲未有五行！？
今日仲未有五行！？

因為大難臨頭...

大師星期一朝先交稿都唔係未試過

2、豐盛金融資產管理董事黃國英在東方產經「對沖國度」專欄表示，長假在即，無謂夜長夢多，所以今次出擊有較大比例是用Call。正因如此，上周五下跌途中還有頗大餘力再出手，高槓桿工具當然高風險，但只要控制注碼得宜，當成先頭部隊，幫助保留實力，是可以大大增加作戰彈性。

聽錢錢錢錢佢有講
星期一睇好 二淡 三都淡
好似係

我們同聲晚禱

我們的師父，
願你的熊受顯揚，
願你的淡來臨，
願你的沽意 同船就齊心，
如同在沈判。

金仔被斬殺未

Feel到聽日會free fall
我隻1918

沈門 Shummen

沈振盈：周初應把握機會減磅 (00:11)

【東網專訊】訊匯證券行政總裁沈振盈在東方產經「另類指標」專欄表示，大市月初大跌後，上周只是技術性反彈，恒指升至29,400點關口前，剛好反彈跌幅的一半，然後再度急跌尋底。形態上，繼續是處於下降趨勢，未可輕言見底回升。

縱使美股升勢強勁，內地股市繼續拖累着港股的走勢。再者，美股擺明是虛耗性上升，是大升浪的尾聲，只待有轉勢的觸發點出現。暫時估計，等美國稅改方案麈埃落定之後，就應該是美股回頭之時。

從玄學的角度來看，本周的日子普遍向淡，只有周一及周二上午好一點。若然大家持倉太重的話，周初宜把握高開的機會減磅。

本周的每日走勢推測：

周一(己卯日)：天干屬土地支屬木，木剋土之局，市況震盪，反覆上落。

周二(庚辰日)：天干屬金地支屬土，土生金之局，金水旺盛，大市向淡。

周三(辛巳日)：天干屬金地支屬火，火剋金之局，先高後低。

周四(壬午日)：天干屬水地支屬火，水火交戰之局，走勢反覆。

周五(癸未日)：天干屬水地支屬土，土剋水之局，市況向淡，反覆下跌。

訊匯證券行政總裁 沈振盈(作者為註冊持牌人士)

【10大名家搶先教路】沈振盈指美股升浪近尾聲 (20:30)

【東網專訊】1、訊匯證券行政總裁沈振盈在東方產經「另類指標」專欄表示，縱使美股升勢強勁，內地股市繼續拖累着港股的走勢。再者，美股擺明是虛耗性上升，是大升浪的尾聲，只待有轉勢的觸發點出現。暫時估計，等美國稅改方案麈埃落定之後，就應該是美股回頭之時。

又黎五連淡

Fred巴又可以數錢

師父

\|/

「虛秏性上升」究竟係乜嘢嚟? 上升過快有泡沫就聽過，師父係咪「虛秏性打J」?

992 虛耗性下跌

過去通知埋美股post，師父澤披蒼生

打足8000點

喂呀 我未返家鄉你咪睇淡住喇

港股今日就「虛秏性上升」比師父睇吓

18號當住月尾咁說a中a喇

有人按樓炒比特幣 泡沬爆破先兆？

我只買過2840 ETF，如果有槓桿衍生工具，可以用，反正博升冇息唔係股票，不過我冇買過

金股唔好，升跌同金價未必有關係

仲未有五行

有師兄POST左

周一(己卯日)：天干屬土地支屬木，木剋土之局，市況震盪，反覆上落。

周二(庚辰日)：天干屬金地支屬土，土生金之局，金水旺盛，大市向淡。

周三(辛巳日)：天干屬金地支屬火，火剋金之局，先高後低。

周四(壬午日)：天干屬水地支屬火，水火交戰之局，走勢反覆。

周五(癸未日)：天干屬水地支屬土，土剋水之局，市況向淡，反覆下跌。

thx

808有手六十幾萬現價成交，435有一手百幾萬成交，仲諗住再落就入貨

又先高後低，悶唔悶阿

\|/師父

又要準備沈判

時間亂哂龍 已經無路捉

435 星期五收市 5.21

黃國英﹕北水食過番尋味
【明報專訊】已近年結，但港股的波幅仍大，其實和香港的衍生工具活動和國內的影響是分不開的，這也是港股的一大特色。港股風雲色變，但投資者也不應因為表面的波動變大而被迷惑了方向，總體來說，港股的趨勢還是很不錯的。

富時指數又再換馬，騰訊（0700）也無可避免地會遭遇另一場的拋售，這是自然合理的現象，因此並不足為懼。這次騰訊捱沽，市况卻有分別，是有另一批股票可以挺身而出來主導大局，因此整體格局來說是沒有稍前那次那麽傷，這也可以說是不幸中的大幸。稍前的下挫已經將一批較弱的投資者清洗出局，現在換了另一班強者入市來重新洗牌，相信就沒有那麽「騰雞」了，因此可以說是「今時唔同往日」，雖然有陣痛，但也不至於出現無底黑洞的情况。

中資金融股表現出強勢，在這一刻成為跌市中的英雄。外圍投資者亦多以銀行股換馬科技股，加上富時的操作，騰訊走勢仍然不算惡劣，那樣後市就十分值得期待。投資者切勿被眼前的價格上落迷惑而失去方向感，這是投資的大忌。投資者如果資金不充裕就不要亂槍掃射，繼續看着大價股來蓄銳一擊會較為可取，因此只要守得雲開見月明，結構性的羈絆一去，就有可能一飛冲天。投資者要擇善固執，否則就可能蘇州過後無艇搭了。

騰訊弱勢投資者已出局

外圍勢頭不錯，投資者無必要太悲觀。市場的信心是要累積而來的，如果騰訊的確可以在稍後飛升，加上這一類股份回勇的話，大市有可能在短期內復上高位。無必要被表面上一點的挫敗，就失去了信心，應該要看到各種微妙的變化來早着先機。不入虎穴又焉得虎子？投資者就是要大膽假設、小心求證才能看到箇中的玄機。港股現在A股化已是不爭的事實，因此絕不能把A股走勢置諸不顧，無疑A股的中堅分子已經有回勇的迹象，時來風送滕王閣，有大智慧不如乘勢，跟紅頂白就是硬道理。

A股回勇 港股後市可期

美國有稅改，但內地也有稅改，美國的稅改會影響到香港，難道內地的稅改就不會嗎？如果用這個角度來看，未來港股仍然有一飛冲天的可能。展望來年北水可能不會減少而只會有增加的可能，原因很簡單，因為今年北水在香港是賺了錢，有了這個契機，想北水不來相信也沒有可能，食過番尋味是人之常情，但對那些AH價差太大的股份卻可能例外。價差太大就變成了市場深度太淺，因為流通量太低，就算贏了也不會影響到大局。只有那些流通量巨大、資金可以大幅出入的股份才能對市場的投資價值有重要的影響，就像港股中的「毫股」、「仙股」永遠不能成為主流而只能成為是神話一樣。現在內地去槓桿導致息口上升，其實對投資者是一件好事，長遠來看應該是受歡迎的。應該着眼於市場的規範化、正常化，長遠對發展會更形有利，投資者應該靈活變通來看待新的變化。

內地去槓桿 長遠利好市場

有些股票如果單看其報表和公告是絕對不可能垂青，應該要看其概念能否打動到投資者的心，如果能夠投下信心的一票，才能夠有望沙裏淘金。等到萬事俱備、盈利前景全面看好之時，還有機會好價購入嗎？要趨吉避凶唯有控制注碼，沒有信心就唯有買少一點，如果猶豫不決，最後就只有好夢難成。市場中追求高回報就一定會面對不確定的因素，風險和盈利成正比是常識，擁抱不確定因素是一門藝術，要講求投資者的功力。

明知山有虎，偏向虎山行，鱷魚潭中並沒有吃素的投資者，要爭取好回報就一定要早着先鞭、快人一步，到全世界都知道有利可圖時，相信只能排在龍尾，是否還有成果就要看運氣了。當所有不確定的因素都確定了的話，賠率就會很低，投資者還會願意嗎？當然不是每個投資者都有拼搏精神，如何取捨就要看自己的想法了。發達之路從來都不會是輕鬆的路，如果不難的話，那就所有人都會發達，但換句話說就是所有人都沒有發達，這難道又是投資者的初心嗎？

（本欄內容乃獲授權輯錄自香港電台普通話台財經節目《e線金融網》）

豐盛金融資產管理董事

[黃國英 財經新視野]

英國王千字文

升緊，呢啲唔使理佢短期波幅，等下次業績

手頭上最悶係66，幾個月冇郁過

是。有閒錢，見價低就入

上証真係好撚廢

阿爺咁撚西0既, 老美升成舊, 搞到香港妹下妹下

molamola

今朝肚屙見住大市肚屙

舜仔就黎穿100

x哥異動

388

出前一丁幾時特價呀?

番家鄉了

同爺閪一齊全面反彈

【實戰理論】舜宇拖累 科技股勢弱（沈振盈）（DEC 18）
2017-12-18 9:55:26

上週五晚美股回升，道指再創收市新高，收報24653點。聯儲局議息後，利率因素對市況已沒有大影響，焦點重回稅改方案之上。根據最新的報導，共和黨內部已一致支持，基本上方案獲參眾議院通過的機會已經很大。在議正式通過前，美股難望出現較大幅度的回吐，反而在正式通過後，才有機會是美股的見頂之時。

港股走勢就好簡單，高位沽售壓力大，內地股市持續弱勢，拖累港股整體表現。由於內地資金緊絀，北水托市的力度有限，反而多隻在早前被北水掃起的股份，反而似是洗倉格。

最弱的板塊，主要是全年炒得最勁，估值最高的「科技股」，特別是「藍籌新貴」舜宇光學（），自高位回落逾三成。大跌的原因，當然跟業績及產品銷售欠佳有關，其股價炒到近百倍市盈率，業績增長稍為放慢一點，也會令股價大跌，更何況北水又抽緊，沽壓自然龐大。

回說大市，週末將開始聖誕假期，市況將漸趨淡靜，週中會提前進行期指轉倉，大市將呈現上落市格局。

又係J轉倉

\|/ 師父準備發功

師父J 轉倉、期結、年結

虛耗性上升嚟嘅啫，大家唔使驚，信師父

虛耗性上升

將來10btc買半山不是夢

想問好耐
大師兄同angelababy 究竟有咩故仔

不要問，大師兄會哭

樓post有人放50粒btc諗住full pay買樓，驚稅局查

再問逐出沈門，師父祝福你百戰百勝，樣樣都可以講，baby唔好講

係咁升

無撚有錯
師父祝埋金槍不倒就啱！

咁撚毒辣

肛交所振夫綱

咁就成左一個星期， 睇黎又可以企多幾日

2382就黎用穿100蚊黎慶祝佢成為恒指成份股

腦魔

之前買落388 CALL
今日終於解脫有得食
多謝師父

qq mola mola

(燈)神愛世人，甚至將他的熊生子賜給他們，叫一切信他的，不至滅亡，反得永生。

師父福音 3:16

你都無QQ

穿$100
師父正中

沈愛世人，甚至將他的熊生子賜給他們，叫一切信他的，不至滅亡，反得永生。

師父福音 2017年

其實連中咁多口
唔叫沈大師都幾撚難中

呢隻睇嚟見$80
想去番$150應該要等幾年

舜宇

瑞聲舜宇死路一條

騰爆
舜爆
瑞爆
吉爆
全球爆
師父同船
錢賺不完

2382同2018真係好撚慘

1478仲慘，高位跌五成

大陸資金鏈斷裂
師傅又贏

垃圾顏色基金佬今日仲叫人call
害人不淺呀

腦魔踩多腳

都係聽師父講
992最安全！

唔敢撈住，而家手機股日日股災，真係cls

大師話700 第一季會見300蚊 !!

老貓又係話300喎

傳心師VS沉鳩頭!!!

2018慘啲 比啲跟班累

跌市莫估底

2018估值都唔低

博撈科技股不如買nvda

\|/
師父又贏

飛緊都拜一拜師傅先 \|/

睇電視呢排好多人買2382, 9成都起碼11幾或以上有貨, 真係冇撚陰公

iPhone概念就炒到飛天，唔瀨嘢有鬼

師傅次次都提唔好買
救得一個得一個

個個都唔聽師父說話, 一早都講過估值過高唔值買
悔改都太遲

唔知點解睇到呢句好想笑

師父講股票係為左普渡眾生
你估好似顏色芬佬咁為果幾個臭銅錢？

大C LIVE

仲未換老西?

升百幾點都係股災FEEL

呢排KEEP住都好CHOK..我覺得CHOK到啲人差唔多走哂就要開車直取三幻二

臭

我唔博啦...冇乜貨底無為咁坐法...HIT AND RUN

大膽話CFU臭西

好多股由高位跌左兩三成，咁震法冇貨底死撚緊

師父
2018年新春一定要講bitcoin 爆煲

雷蛇 $3.7x
鳩硬昆人昆得好慘

2382輸左我12萬...唉

有12萬輸係福氣

入面好多痴線佬不停溝

Cfu一話放哂大酒店，即刻升到嘔

有沈門唔入，唔信師父既後果就係輸錢

cfu 來年睇好咩股

大沈店

太古B

今年既巴尼戰敗紀念日不如順手紀念埋師傅同一眾熊軍？

其實太古股東大會有咩玩
係咪可樂 果粒燈 Qoo任拎

You better watch out, you better not cry

呢隻好野 今日10.9升到岩岩11.36

幫大師諗到門大生意
訊匯加設睇淡 同 祝福服務

睇淡費包狂踩 狂屌 狂熊

祝福費幫你祝福敵對上市公司
出價高仲可以用大師戶口買埋

有冇師兄弟搞大呢門生意

大師靠基本分析已經夠發達，使鬼收錢唱人

老貓呢次係咪想aapl收埋皮

腦魔Strong hold唔撚放

佢有咩

師傅睇好黃金ETF

睇完老貓個post
1478 6蚊不是夢

佢想打殘成個電話行業

上證唔撚掂WO

3254 硬過鐵喎

QQ 生性啦好嘛

就上400啦

CFU先係真材實料
出面班連登仔, 見高拜見低踩
科技股跌到咁個個出黎話點點點, 唔值
跟住個RESULT講說話
CFU神早講左千鳩萬次

你係咪去食盆菜

158？

得九百億性交

天_？

上咩堂呀戇鳩
參透實戰理論同師父神諭好過啦

u sure 1918到底

咩恆指神算區o個個?

傻仔黎既,信鳩頭就已經連樓都買埋,駛鬼join啲乜鳩group去上堂

正宗無料扮四條

無，但睇佢d post 都覺得佢都係搵食多
張圖畫百九幾條線，一定有條中ga wor
post 完圖加個 就算，又唔講睇上定落
之後係咪都話中
咁我都識做啦

qq 引牛引得咁有誠意既

700真係好撚廢,升極都升唔上去

你都係專心溫書啦
自從跟左師傅，我圖都唔撚睇，線又唔洗畫，都日日賺

睇佢就知出黎呃飯食啦
一入fb就知
開個乜乜社, o係forum開壇, 有幾條友o係個post附和, 有人屌就圍攻反對者
一早講過佢九月頭2382佢話沽, 跟住我話個升浪未完宜家升到咁仲話自己準, 跟住佢話自己有貨渣緊, 話呢d操作日日變嫁啦等等

35x 嗰期

業績有嘅
現價已經低於供股價成蚊
唔是咁唔爭氣丫

所以選擇博一博

所以都係師傅均真

師父=全宇宙最有良心

食呀

妹下妹下咁先係以往既升法
岩岩11月果似大爆升造就幾多蟹民

勇者, 我岩岩收市前止蝕, 輸5蚊

係, 引班賭仔同傻散入錢

cfu 救下手機股好唔好

2382, 1478

及早離場

佢係都救隻992先啦

V師兄！驚天動地！

x2

升市又無3.9

聖誕先有

鳩頭師傅你好，仲乜又唔洗衫呀

呢位兄台你又係度呀 唔係話走既咩

今日暫時避過師父一棍

1478 腦魔同船 ....

你要勸到老貓止蝕1478先有救，師父都幫唔到手

公海牛鬼蛇神多，唔係沈門中人咁正氣，唔會叫你上堂，唔會含糊其詞，唔會叫人買乜買物，只係交流基本分析、睇圖形走勢，估市場走勢，提示風險，本住街外錢大家搵，唔會搵自己人錢

我哋以師父嘅分析做分析，贏錢使搞咁多花式

改咗做美股3.9

下期已經諗好標題，叫做「股市虛秏性上升繼續發酵」

好

用師父嘅句子組合完都唔知自己噏乜鳩

師父嘅中文功力真係唔簡單

云云講股佬中，美股隊長既中文水平認真一流

托上3萬都唔奇 依家放投細 夾一隻重磅股上去既成本低左唔少

師父升市3.9又去左開會

人地中大歷史系出身

師兄所言甚是，你看公海幾多連登仔自以為是，每次都是慘敗，只有沈門係師父帶領下過完一關又一關，今年小試牛刀，由21900先上30200

CFU

搵期係

沈門冬至大茶飯

沈門團年大茶飯

沈門牛仔平安夜

Btw 師父好似係上年12月呢個時候開始瀨野

瀨野瀨足一年啦

沈家軍上下 只待師傅充滿電

仲有
初一開市飯
元宵大茶飯

今個新春畢生難忘

有冇師兄知道師傅對5仔既指示？
師傅又上船又落船我跟唔到

大笨象 友邦都唔好掂
師傅成日轉身

友邦其實有咩咁吸引佢

同船

我已經係cash is king

吸引鳩頭既只有落後兩字
佢以為自己好醒 人棄我取嘛

cfu著件臭西裝襯番港女個臭西
睇下, 納dee又爆, aapl都爬緊頂

1299唔算落後啦
叫佢自己睇吓2628 941 992

我而家堅跟師父cash is king

2628佢都吹捧架 結果升一個月就打回原形

師傅有遠見，你睇5仔掂到80又即回軟

Cash is king
逢高加沽

認真呢隻唔多掂
$10先再諗啦

Fb 開始有啲fd share/like 埋啲投資新聞，究竟會唔會出事

仲有咁多借錢廣告, 會唔會咁快完

佢依家淨係炒700
邊夠師父長情

腦魔十年前Mpf有恒生母公司。
十年前恒生母公司股價係$80。好似被人釘左口棺材釘咁，再無郁過，再無沖破過

英國王淨係識炒火車頭

其實唔止八十

港股今時唔同往日
日日都似碌柒咁
早啲收皮啦
Hkex 執埋佢啦

最撚好笑係話跟左佢上堂就識睇
屌，今日連跟佢上堂果D都損晒手
一時又話abc , 一時又話12345，今日抽升前又話引牛

講真睇錯市放錯料冇所謂，唔中未認，冇人怪你

最慘係好多人信佢當佢神咁拜，乜都佢講哂，未聽過佢講蝕，我諗好多人已經蝕到仆街只係冇開post講

真係有人信架咩

股壇要信要當神錦拜嘅就只有師父

到最後搞咁多嘢 不如搵隻大路股票坐好過

如果人類係咁豁達，就唔會有沈門啦

救得一個得一個

要更正一吓，之前1475睇錯以為發行1億股，睇真係10億股，咁呢個估值高得滯，暫時斷估要喺2.4以下先好諗

消防員咩

cfu真係講過嫁
先前有師兄講之後我都記得

夜期mola mola

我知佢有講過
我意思係佢當自己消防員咩，咁肥，做燒豬就有佢份
（which 佢又真係成日做）

dow +200 cls

feel到杜指會快過港女上3萬

日日升真係痴撚線..........

the big short

bitcoin 唔爆，杜雷斯 唔會爆
杜雷斯 唔爆，港女 唔會爆
港女 唔爆，港樓 更加唔會爆

稅改過唔到 - 美股大跌, 新興市場大跌
稅改過到 - 大批資金回流美國, 不利新興市場

有冇人覺得係咁 睇唔透

唔奇，早兩日有人講過，如果稅改過到，全球將會有過萬億美金抽番去美國

果個人就係師父！

三師兄post 既

【趣BLOGBLOG】明年加息三厘樓價跌兩成的可能（股榮）

美國聯儲局上周加厘四分一厘，明年預測加息次數三次，合共四分三厘。香港市場意見共識是，明年香港加極，多則三次，隨時更可能只加一至兩次敷衍了事。事實會否如此美好，或者用對上一次加息經驗參考，想上車或者靠父幹上車的，可考慮埋加息是否真的「濕濕碎」。

2004年中開始，美國開展加息周期，由04年中至05年3月，合共加了7次累積1.75厘，聯邦基金利率由1厘升至2.75厘，期間香港曾經加過一次息，惟很快又掉頭減番，當時滙豐最優惠利率（P）維持於5厘水平。

由05年3月至06年3月，美國再加息合共十次累計2.5厘，利率升至5.25厘，每次加幅都為四分一厘。香港同期加息9次，但P卻非累加2.25厘，而是3厘，因為有三次香港加息的幅度是半厘，而非只是四分一厘。換言之，短短一年間，P利率由5厘扯高至8厘，這三厘的突發性加幅，很可能就是金管局要求港銀進行（現有息率加三厘）供款壓力測試的緣由。

一年加息三厘，最關鍵原因是本港拆息飆升，一個月HIBOR於2005年初仍維持0.3厘以下偏低水平，惟同年3月已衝上1.8厘水平，第一次加息時，拆息已升見2厘以上，然後拆息全年繼續升見4厘。對銀行間短期拆借利率更敏感的隔夜拆息，05年初同樣維持0.1厘水平，惟加息前突飆升至2厘以上，令銀行資金成本驟增，這亦解釋港銀05年追加息率，甚至有時較儲局宣布加息前，偷步採取行動有關。

隔夜息目前最新為0.23厘，一個月拆息為1.1厘，誠如銀行業界所言，利率仍不足以誘發銀行加息，但兩個月前，有關息率只是0.1厘及0.52厘，上升超過一倍，大家可能沒有感覺，但就是這溫水煮蛙的升幅，未觸發加P的傷害，當息魔真的狼來了，恐怕令大家惜手不及。

觸發港息上揚，原因除了港息要追回美息的差價，美國特朗普極可能於年底前簽署批准通過的稅改方案，將促使數以萬億計美元熱錢，回流至美國，這個不確定因素，會是本港仍有逾千億銀行體系結餘，會否流走的關鍵。上周《華爾街日報》已報道，中國已就美國稅改及加息兩大夾擊下，人民銀行正制定一系列應急計劃，包括引導市場利率走高、收緊資本管制及加強外滙干預頻率，務求將資金鎖於境內。倘中國要挾高利率防走資，香港追加超加息率防熱錢流走，將是劇情發展預計之內。

「問君能有幾多愁，沒買騰訊沒買樓。」早前網上流傳的改篇名句，上月已受到考驗，騰訊股價由439元一度插落365元，幅度達17%。騰訊又好，樓價亦好，沒有只升不跌的神話。

對上車買家的忠告是，為加三厘息、樓價調整兩成作好心理準備，如果覺得還可以，財政負擔到計到數，可以去馬。否則，勉強只怕留憾。

股榮

差左個肚腩

屌

講緊邊個呢？夾足8000點

張相係真野，非改圖。
唔知邊本財經雜誌幫師父影呢一張相

好多二打六雜菜魚毛出嚟抽師傅水

唔怪得消防個budget少黑警咁多

我記得啦！仲有張係師傅輸到得番條底褲ga ma！

求圖

睡前聖禱師父
請垂憐我們

我們的師父，
願你的熊受顯揚，
願你的淡來臨，
願你的沽意 同船就齊心，
如同在沈判。

邊個啊？

啊我搵到了

DJ 25k NQ 7k 指日可待
恒指個廢西仲妹下妹下

串到太明顯喇

黃帝係咪同cfu有血海深仇

師父手下敗將

美帝

索羅斯都輸俾師父

垃圾英國王 夾到你理果個樣殘晒仲夠膽串師父

想當年

CFU 一個打十個
個個話銀娛80蚊......................

買細杜期呢個月都fat fat
ff

\|/

上香兼通知，已開新post

沈陣營第七十二期 － 股市虛耗性上升繼續發酵

支持虛耗性上升

\|/

師傅早晨\|/

虛耗到32000再實升

顏色基金佬呢啲垃圾
師傅連索羅斯都打贏呀

成也騰訊敗也騰訊

最近坊間啲二打六「講股佬」成日抄沈門抽師父水，呢啲契弟擺喺度都冇人理佢，靠咁樣想上位，係咪食懵咗呀？

搵唔番

師父神聖不容侵犯

\|/

師父件間條衫終於換左喇

領展

放下間條, 立地成燈

放下臭西，立地成燈

冇錯 卒之自己都聞到臭

純白色恤衫定暗底間條恤衫

呢件又要著幾耐

1918屌你老母

美股日日咁升係「消秏性上升」，為咗今晚開會稅改，已經升過頭

屌佢老味又多個新名詞，另外佢話升多咗要還

逢高加沽！！！

扭曲、造市、虛耗性上升 ......
師父睇錯市，借口同花款，越來越多

可能底橫係間條呢

我35蚊買蝕5蚊都要放, 收手啦

師父話稅改係咪即時真係有利經濟呢? 佢覺得唔係

佢話會將會世界資金抽番老美，其他國家就會即時食屎，玩完了

你信金管局嘅陳德霖，還是信要交租嘅沈鳩頭？

入沈我們信

cfu又話700 360蚊既

唉

QQ...師父你可以加沽啦

group入面已經成班盲粉絲，淨係叫入上堂，輸左就怪自己，贏就歸功人，但明明人地係咁馬後炮，況且指標好唔客觀，根本"我覺得"行頭

牛仔啊

早禱恭迎師父顯靈

我們的師父，
願你的熊受顯揚，
願你的淡來臨，
願你的沽意 同船就齊心，
如同在沈判。

$403 ...

踩緊700，明年增長係咪可以維持6成以上，炒到七十幾倍PE，炒過龍，資金推動，冇基本因素支持

700升咁多差唔多put啦

Cfu 話300 樓下添呀

700睇300蚊樓下，舜宇可以落100樓下，700一樣

唔好話值咁多，係炒嘢唔係投資

舜宇真係可以落100樓下 有人拖冧咗成個版塊

等師父帶頭沽

老貓

腦魔 Low more

樓王好野
四叔 12

騰訊404 not found

上咗去之後各位師兄弟各自修行，揸定放自己諗，應該喺50樓下入嘅會賺到餐飯，50樓上就等等返家鄉

佢mpf 有5號仔...

有啲師兄弟12@48附近入貨嘅恭喜，大家多謝師父日日講樓爆

跟師兄賺左餐聖誕大餐

一通又死機
咁快熔斷機制啟動

48撈底perfect

跟手823@69入左手，師父

頂多29200 唔好再上喇臭西港女

預計師父中午會出區間上移大法

冇轉到船

唔掂啦隻1918
師兄隻牛打把價幾多?
隻野30蚊死頂緊

錢幾時都有得賺

27.5

跌下跌下就咁近
一個月前買就唔近既
沽壓好大, 俾人撳住黎沽, 呢2日市升佢少少都唔回順
睇路

今日淡友沽地產股，不過沽壓唔算大

吉利幾時先行呀

set左止蝕 希望唔好中

老貓先係大佬

無尐咁既事
係市場扭曲左至真

先前斬咗嘅2隻細價股1508、1585又拉返上嚟，不過唔會再諗

值得學習

呢2隻冇心機同佢磨，止蝕算數，反正唔輸得多，反而早2日冇睇隻3323，原來去到6.2X，啱價嘅，入就已經執住5%利潤 ，走寶

From 隔離 2382 post

//我溝左幾次貨
141，133，126，111，101，我唔想再溝，痴撚線 //

假設係玩正股，溝左五次，成五十萬。點解唔買reit ，例如823 435 808 ？

假膠居多

溝貨真係大忌

距離太細，同埋係溝都要睇圖溝貨，有啲股係唔應該溝，斬倉認輸先啱

股票好多人會搏爆升股，我都會，但我亦會揀防守性較好股票坐貨，好似呢段時間適宜揀防守性強股票

唉呀，就頂唔住29200喇

最後逃生門

英國皇帝1299反擊，推咗肥佬落船?

頂，覺得自己燈燈地 岀去大海搞到股災先

佢溝第二注都錯啦...133 o個注係裂口跌o個日...
講到底唔認輸...

未必，我識d朋友個個月搵5,6萬但對投資真係乜都唔識

望著已斬既牛仔再望望2318

窮撚當股票係賭場求發達

靠邊站

今日成交咁小但又升 咩玩法

放晒假啦

性交少啲trader炒波幅

下午轉燈?

四處搵過唔見老貓，可能rip咗，今日唔見佢就聽日財經台開個

「連登老綜股神老貓再世_悼念上香區」，過去裝住\|/ 俾佢啦，有J圖貼幾張等佢下面J吧

等我隻 1478 返家鄉先得唔得

樓王點解你咁鐘意撚貓

學佢㗎咋

老貓帶來歡樂嘛，去時事台就係搵佢，其他揀嚟望吓，睇足毛五毛冇興趣，嗰區on9仔太多，懶得睇

Ifc

好撚嬲呀

你子兄 ...

仲未肯收手

輸得多，年尾就收爐忍忍手啦

老貓係咪沽左1478
今日大升 應該解除左祝福

收左手啦
但斬係好撚嬲

可能凍到rip左，所以祝福先自動解除 \|/

慢慢吸納1137中，目標係30-50萬貨然後離開股市了

師父個波幅區間位喺邊？

1137

當年1.4-1.6入左十幾萬
2.6-2.8走哂
苦不堪言

【實戰理論】估值過高 始終要還（沈振盈）（DEC 19）

2017-12-19 9:58:51

美股繼續創新高，三大指數全面破頂，皆因憧憬今晚美國國會通過稅改方案，資金繼續流入股市。市場一面倒炒作着，稅改能推動經濟強勁復蘇。然而，此方案能否真正改善美國經濟，仍是未知數，但肯定會對資金流向有很大的影響，對新興市場帶來了很大的衝擊。而且，美股連續出現的虛耗性上升，已充份反映了此政策的利好預期，會否在法案正式通過後出現反高潮，可能性也極高。

至於港股方面，繼續兩極化發展，指數仍是上落市，靠一些落後股去支撐。但個別股份板塊，卻已出現了大跌浪，完全是資金洗倉的格局，特別是一些早前熱炒，估值已過高的股份。舜宇光學（）由150元水平，到昨日跌破100元關口，完全一點也不意外。被加入恆指成份股，股價就炒上造頂，跟住大跌，也是慣常的方程式。坊間的「有買貴、冇買錯」的言論，再一次證明，又是煽動散戶高位接火捧的佈局。估值「過份高」就是股價離地、脫離現實，升過龍的幅度，始終是要交還出來的。舜宇如是，瑞聲（）、吉利（）也應如是，就算是股王騰訊（），也無可避免。

回説港股，大市仍處反彈浪之中，短期的波動，主要是跟隨A股的走勢。由於香港有聖誕節長假期，本週四五期指大戶將提早進行轉倉，市況會呈現反覆上落格局為主。

沈振盈

股值過高，始終要還!!!!

師父好嘢

黃國英：短線支持明確 繼續博向上

12月19日(二) 00:05

豐盛金融資產管理董事黃國英在東方產經「對沖國度」專欄表示，買定離手，放低止蝕位拚輸來打其實是頗重要。如果跟車太貼，周一早盤高開低走那一段，是極之容易把持不住，在不上不落之間，隨時出出入入積小敗為大敗。

能夠把持得住，另外一個理由是一早有心理準備。港股投資者水準高，卻偏向審慎，而套路亦十分接近。上周尾段趁低吸納，見有微利可以即食，有不少人的確會先走為敬，所以第一段必定要消化這班短炒客的獲利盤，稍為回軟是十分合理。

虛驚一場之後，當然繼續博向上突破，現時短線支持位已經非常明確，真的要掉頭再跌也惟有無奈接受，可以向上的空間應該頗為吸引，29,400點只是第一站，希望可以博到意外驚喜。

講預測其實好難實牙實齒，因為多數是在機會率和賠率之間拿捏一個平衡。機會率中等，賠率夠高就值得去行動，可是沒有理由將這種機會吹捧到天上有地下無。股評人之所以被稱為財經演員，部分原因就交戲交得太足，展現出過分的自信。

投資其中一個要訣是夠膽擁抱不確定性，尤其是這個年代資訊發達，高手如雲，想靠靈通消息賺錢接近不可能。所以從傳媒中學投資多數學壞師，過分追求確定的結果，走了反方向。

事實勝於雄辯，實牙實齒錯多過中，談笑用兵反而長期有得贏。眼光之外，對待投資的基本態度的分別，也有舉足輕重的影響。

豐盛金融資產管理董事 黃國英(作者為註冊持牌人士)

爆上未

英國皇帝唔抽水?

銀爆
吉爆
瑞爆
舜爆
領爆
騰爆
全球爆
逢高加沽

冇話最低買最高賣嘅 賺到就算啦
好耐以前都玩過啲細價 早兩日心血來潮睇返 爆上咗幾倍 呢啲你永遠不知道

王維基信徒
我深信俾多兩年，HKTV MALL一定做得大

到時股價11.37

2027年既時候成為香港最大網購兼門市
再同騰訊合作進軍大陸
113.7

2030年突飛猛進，做下一隻騰訊
$1137
咁我就可以實現做馬主既夢想了

但我到時都差不多40歲了

當年都幾多高登仔做曬傻鳩

尋日睇隻572上榜, 笑而不語

陷球爆

轉咗形唔可以咁睇，hktv mall喺屯門新都都開咗門面，對住街市，主要擺一個人喺度教啲c9,阿婆用網購，有間門面宣傳之外喺會吸到客

至於成唔成功我冇研究唔敢講，日本城做得住，hktv mall唔係話冇機會

總之一定好過搞電視
wiki而家要多謝番689

仲有無阿寶做緊淡淡呀？
好轉身啦

黃國鷹 攞你狗命

CFU 好野
聯想升升升

sor9ly
我睇錯左唔係992

759玩撚完個空位有機會hktv mall頂上去，其實可以嘅，喺舖面只擺demo，要咪職員代落單，夠幾多百送上門，唔夠門市自取

992母公司

即係英國argos 咁

兩日夾左四百點啦喎，頂得緊嘛

死貓彈後抽
沽騰訊

又咁串嘴
讓你二百幾點 之後師父一招收你皮

今日先轉身

今日要升夠五百！

大師兄

大師兄！

大師兄請出山領軍

2382
2018
175
700
估值過高
本利歸還
淡勢已成
逢高加沽
師父同船
銀紙多過聯儲庫存！
\|/

大師兄
師傅中午轉身睇好會上29400呀

樣子大師兄
好掛住你呀

qq

我憎南泡，我好奇，想知道防彈少年團bts 個幾條泡菜契弟，點樣上市?

銀娛$62
師父：銀爆，瞧著看

★日經！日日睜開眼見1478都係跌！

樓王，腦魔瞓醒了

我知。上過美國tb ellen show添

臨年尾勁多野做

睇到火都黎, 咁樣串師父
想借人上位, 收檔啦

我發現D毒撚每到年尾特別多愁善感

SORRY，SEND WRONG

少d開會多d做野

豈有此理

泡菜國好多娛樂公司都有上市
大有大搞 細有細搞
龍頭係sm yg jyp
你講果隊野今年有啲似江南style大叔咁紅出國際
間公司咪諗趁機cap水

出面公海有兩個日清post
樓王，三思呀

好記得有D人幾個月前買太近又大注過夜驚到賴屎
一時唔偷雞就做保長喇，威喇

好耐無見

新婚生活如何

做咩話我

佢尋日好似話要北上尋歡（北京）。

Hi

幸福

TBH 你唔夠毒...

我想架咩

冇時間CALL G了，要考多個專業呀
你知啦，19會計師牌冇咩用，好易比人睇低一線

我諗住考番個牌做乜尊業人仕
保險ok?

你知唔知咩叫專業？
你會唔會用全英文SELL保險?

噚日研究咗，現價估值高，之前睇錯1億發行股，原來十憶，咁斷估要2.4先可以入，安全好多，費事坐貨

YES
之前IPO果陣都好似提過你地唔好追入住

聽講北京上海係好高質，不過好貴！
好想去見識下，老巴下次可唔可以帶埋我去？

有雞嘅地方，就有二師兄

cfu比人串

係唔係就爆, 定係佢做左第二個楷仔

我都係...冇時間玩

升市冇3點9？！

【三點九‧沈大師】29500部署淡倉

逢高加沽!!!

開淡倉！

又想沈判，no way

臭到師母都屌鬼，唔洗唔得

師父唔會著住件臭西西裝瞓教掛

要沈判埋美市

入屋就夠啦

除左件臭西
CFU 立即就變癈柴

師父話聽日開市會跌一口落黎俾你買牛

星期二既五行 金水旺盛 師傅都照話市況向淡
堅持信念

利申：今日高位入咗熊 逢高加沽

me臨收市沽左10張大期，聽朝等fatfat

嗰時冇細心睇，最近見佢落緊就睇吓，原來之前睇漏個0，十億發行股，實業股3X倍PE唔多妥，要等落到2.4樓下先考慮

大膽

小心d講野呀

一月大茶飯

又逢高加沽，molamola 睇好個市未

聽朝set個靚價食put

好撚嬲

邊台？

又係你

係wo 屌五痕無論出咩結果都係解讀做淡

思路清晰 獨立思考

師兄嬲咩仲未嬲完

不能釋懷的2318

輸左既已經輸左, 未贏既師父一定會找數

輸左就輸左，當比師父聖誕禮物，調整返個心情問師父攞返件新年禮物咪仲好，話唔定仲大份呢

廿幾

點升都追唔番了
只期望呢個大牛市可以追番多少

原來換左老西, 唔怪得

樓王，想問下你點研究佢個價值 想學野

講咁多做乜
真心，1137啦

V師兄，日清真係諗下好啦，我覺得可能老貓日日食日清

1478 配股，vic 師兄今鋪可以賀一賀老貓

呢個軟件裡面見佢越賺越少，營利能力嗰項，收益率3.X%，發行股咁多，唔係好值搏，

唯一好處係管理層同大股東都係日本佬，唔會咁蠱惑，會計嘅野我都係唔熟悉，隨時錯嘅

咁撚大鑊

老貓痾撚，唔係溢價供股

老貓遲下真係可以同師父fight

折讓供股

1478玩撚完

配股唔同供股，配俾自己友

放心，老貓係財經台燈力僅次師父，總之唔方會有好事

好似青出於藍

腦魔仆街了

樓王，想問問係咩軟件？留名學野

強國嘅招商証卷智遠交易平台，睇a股，不過都有港股，但延時15分鐘，只能收市後用，所有指標基本面有晒，不過就殘體，免費嘅

原來老貓同船先係錢如噴泉

夜夜夜夜夜夜夜夜

美帝虛耗性上升已現形

比特幣跌咗5%，老貓全面進場

cfu又贏

美帝被沈判了

美股反高潮
師傅又中

原來今日係1478既究極逃生門
應該唔少人仆直

上海起步價都貴過香港...
冇2k人仔都d女都麻麻地
唔知係我個次去個間質素問題定點

訓前晚禱

我們的師父，
願你的熊受顯揚，
願你的淡來臨，
願你的沽意 同船就齊心，
如同在沈判。

邊個？

裝殘體野會唔會比亞爺mon手機?

唔出奇 一多人用例如微信就一定會
我上一次新浪都發覺有malware

上面嗰個，不過下面可以試，但電腦pc 軟件唔係apps喎

唔係手機軟件,pc嘅

有繁體版，本嚟係證券公司客戶交易用，唔係客戶都用得

呢隻都得，使用上差唔多，不過server冇咁快，pc電腦用

裝繁體 is ok

今日又跌乜鳩呀

師傅中午轉身睇好
3點9話美股會升 又過港股今日會高開

1478 配股了
唔通真係如文錦蛇所講就黎到175 700

都算柒, 跌左五成先黎配

稅改通過獲利盤湧現
美帝虛耗式上升已完

咁都做即係公司缺水

pc 即時有冇邊隻推薦

呢兩隻唔會呱

文錦好有料

同股不同權 可以學googl goog 咁整c 股

到時我會將全部A 換哂做c

還掂個投票權都冇撚用

留名今晚裝先
謝巴打

美國稅改議案在眾議院獲得通過，但在參議院遇阻

邊個搞事呀？

冇即時免費，要比錢嘅，呢啲平台都係，a股就免費，港股呢吓認真唔得，即時報價要錢，印花稅手續費貴過人

黑天鵝發酵完，cfu又贏

比錢嘅隻隻都咁上下？
未用過唔知買唔買好

每個月比錢嘅，老散其實真係唔使用到，尤其是正股，唔會每分鐘mon住，主要都係收市睇圖，因為呢啲軟件功能多，幾隻股疊加又得，指標疊加又得，要用到熟手都要一段時間

開市用etnet app，有即時報價，揀股watchlist唔用佢，功能唔夠

點解恆母批稅貸咁耐既
以前借一般p loan基本上話同意就轉高頭拎到錢

如果你子兄話dum 2318春既話我月頭堆27 long call更加要
月頭跌千點震走曬, 我好似57蚊入long call, 宜家63蚊最少1張都300% profit

開市早禱

我們的師父，
願你的熊受顯揚，
願你的淡來臨，
願你的沽意 同船就齊心，
如同在沈判。

我發覺66勁假時間梗有碎股質低個價，今日又係咁

唔知係咪月供碎股?

其實都想入黎坐下, 磨左45蚊位咁耐

咁早開會

雖然我贏住坐貨，不過真係好鬼悶，全世界藍籌都升一浸，佢都冇郁過

沈愛世人，甚至將他的爆炸熊賜給他們。
叫一切信他的，不至捱窮，反得永生。

下一次業績會好得，新盤賣X晒，迎海越賣越貴去到貨，雞嶺個盤加價3%加推

巧打耳

回錯 做埋印度佬先

依家搏808派特別息，希望uncle 4都派就正啦

師傅打救我哋
聖誕流流先呢個個包頭

劉華咪講過你想好刺激咁輸錢定悶住咁贏錢

冇計唔係強勢股，二係本身呢類型股票冇爆發力

1號唔升1113升得勁
冇留意, 佢拆到唔知邊樣打邊樣

1113咁強嘅?

其實師父有冇上返5仔船?佢好似比人封印左咁

好撚痴線

390唔敢追入，驚中伏，升就由得佢，如果5.3會搏吓

行左幾蚊, 隻象行完了

老貓mpf個倉……

好想換船呀

要波幅就唔會玩呢隻啦...

公司D人整D野好廢, 搞到無得收爐
個市又妹下妹下

實戰理論】中央經濟工作會議不存憧憬（沈振盈）（DEC 20）
2017-12-20 9:54:29

過去一週，港股一直處於上落市格局。雖然美股屢創新高，但港股卻表現不濟，主要是受內地因素所拖累。股王騰訊（）受壓，手機股孖寶，舜宇光學（）及瑞聲（）皆遭大手拋售。而一眾北水股、大媽股，皆受 內地資金鏈繄絀所影響，見到默默地被套現。散戶趁低吸納則逐級被套牢。雖然期指大戶間歇地，急托一些落後股以支撐指數，但似乎氣勢只是一般。

美國稅改方案應可順利通過，但由於美股在月前已大幅炒上，基本上已反映利好因素，正路就要開始出現反高潮。而港股方面，因為臨近年尾，北水有流走的跡象，相信難望再有突破性的升勢。大家反而要留意的是，指數一直較個別重磅股去支撐，但好多股份及板塊，其實已在八九月已見頂，而且累積跌幅已頗大。

內地正在召開中央經濟工作會議，估計會依循十九大的主要路向，以「穩」中求進，重「質」不重量為主。即是說，不要有高增長的期望。反而會全力控制金融風險及要「去槓桿化」，兼且繼續加強金融體系的監管。所以，對於此次會議的結果，不要有過份的利好憧憬。

沈振盈

多謝師父

舜仔同瑞仔兩仔股爆跌，真係比師父佢講成世

有排講，噚日喺電視台講，舜宇落得100樓下，700就可以300樓下，喺邊度上嚟落返去邊度

老老柒柒，66、808呢啲悶股嚟，冇耐性千其咪買入，前者搏佢長期仲有成長，後者睇息同穩定嘅啫，相當悶，成半年都係咁上下

悶住贏總好過過足癮輸

66我係七月大跌喺金鐘一邊追小巴一邊㩒電話app買，43蚊排唔到,43.2買入，收咗一次息上咗45蚊到依家，中間最高46.7，10%都升唔到，非常悶

808微升喎

有資金流入𠻹，但都係唔會點郁，擺喺度等收息

銀娛又虛耗性上升
師父：哼，瞧著看

有無巴打有1789

823又有大手，58蚊嗰時冇入走寶

黃國英：投資這件事 沒有一蹴而就 (00:05)

【東網專訊】豐盛金融資產管理董事黃國英在東方產經「對沖國度」專欄表示，日前和行家閒聊，談到對沖基金愈來愈難做。以前客戶對於集中火力相當反感，認為與賭錢無分別，今時今日卻認為付出高昂費用，就是為了基金經理的選股能力，過度分散，等於入寶山空手而回，亦不如直接買指數基金。

不過，今年開出的股票甚少，加上強者愈強，令到集中火力落空居多，萬一手痕做些空倉對沖還要再輸多一點，反而傳統長倉基金分散投資回報不俗。

聽完一輪苦水之後，實在很慶幸自己不用應付大客，現時的客戶群給予極大的信任及自由度。投資策略應該要因時制宜，有時分散有時集中，沒有定律可言。收費絕對不便宜，客戶依然光顧的大前提，一定是認為交出的成績會比自行操作好，理論上一勞永逸。不過，機構客戶的負責人也是打工仔，同樣要交功課自然多聲氣。

就算投資策略要與時並進，也不是一蹴而就，人始終不是機械人，是需要調節心理質素。自己已經開始嘗試令組合更加集中，但股票數目沒有大減，因為派出試探注碼的目標依然頗多，形成上層集中，下層分散的現象。這種打法可以加快行軍速度，而事實證明對回報亦有幫助，當然今年客觀環境是大包圍總好過誤信價值陷阱而落空。

投資是一門藝術，沒有既定的答案。衡量標準一定是回報，但同時要量力而為，操盤手是需要應付特定策略的各種要求。所以如果有一套持之有效的策略，不必為了趕潮流而大變，應該保守微調，再根據市場回饋決定下一步。

豐盛金融資產管理董事 黃國英(作者為註冊持牌人士)

3 仔落多d ok

上證又夾番起

我知道無得比較，但如果要硬粗比較的話，
012 好啲，定823好啲？

一見到佢升就好撚嬲

上面好大波幅

乳帝由佢開始出道我J到而家,真係好撚正,如果屌到佢短10年命都肯

呢樣真係我炒咗十幾年嘅諗法，冇必勝之法，講值搏率同控制注碼

藝術

435

我自己睇012估值偏低啲，2隻都係地產相關股票，計基本因素明年都唔會點死，最好2隻都有

435主要係商廈，同823有多少唔同

嘩，師父鼻頭生瘡，呢輪跌硬錢，冇咗直條啲淡倉老西唔掂啦

黃帝今日終於冇抽cfu水

同我打佢上去

師父話可能突襲，係呢一、兩日，上定下唔知，資金轉倉也，窄幅上落格

美股稅改已經炒咗2浸，完全反映咗利好因素，後市回嘅機會大

漏咗823有師父加持，評為「只值廿蚊嘅無良社會吸血鬼企業、冇飯開贏硬都唔會入貨」，正路冇得輸，早兩日有巴打話走我都話唔好，除咗700，可以令到師父咁高評價冇幾隻

挨住29300可以開淡倉沽大市，29400係阻力，搏佢落29000

顏色基金佬今日話勿信價值陷阱

823 係師父平生最最最痛恨嘅吸血鬼

大行評級可以唔睇，師父股票評級一定要睇，字字萬金㗎

6823又貴左

匯豐銀行個底一級一級上，係悶嘅啫，如果大市上下一個帶動上升好有機會係佢

肥佬又睇中5仔船

5仔錯咗都唔會輸好多

700新遊戲海外有幫助可以嘅，但強國嗰邊會唔會玩厭咗呢，我個人認為除手遊外睇淡少少，估值過高

700挨近400蚊或樓上就可以做淡倉

Yes，喺屋企

佢肯撚定有MON POST..今朝我先問完黎

2382嘅業務已經轉勢，襯反彈沽貨，見咗頂，下一次業務再得時可能係5G年代

師父肯mon你，福氣嚟，我哋恨都恨唔到呀

一講賭股師父咁好笑嘅

今年澳門賭收同酒店入住率OK嘅，今朝高開短期有少少到頂感覺，要追落後搏880，升咗10%左右，要搏升就揀佢

師父賭股最愛880 澳博

update左個app好唔慣...

12收市坐喺50.3以上走勢就好靚

以前未玩股 聽人成日笑大師
宜家我黎參拜既 各位師兄好
早一個月由bitcoin轉左玩股

291同168升咗一棍上嚟，追入有多少風險

Bitcoin贏得多過股，點解轉過嚟?

Btw，沈門打開門口做生意，歡迎

港女又黎m

我唔係day trade , 2000幾入 8 9000 放左驚有tax會大插
宜家小小dum春 不過呢個月股市都有d斬獲 賺小左當比定學費

老閪都唔入，屌你老母沈鳩頭

師父申報揸住69090 700沽輪

師父又嚟料
師父真係好撚鐘意刀口舔血

師父揸住隻69096

鳩吹無痛苦

師父!我知你有MON POST
可唔可以祝福下3仔同2638

69096，我聽咗69090𠻹

同樣都係賭股，師父：
銀娛
澳博

沈鳩頭，早撚晨

宜家880 升勢好勁
我無留意開賭股
宜家請問係業績定咩問題令賭股全線都升咁濟

我就係驚一換船就上先係到望左咁耐

酒店入住率同賭收理想，市場預期明年續有增長

感謝 學到野了

cfu

我想問 1548

師父屌柒3 仔plz

現價可能反映咗預期，我冇乜留意「邪惡股版塊」嘅，不過幾間大行調高評級

真新手 我留意既都係大勢股 逐d逐d學
但880果條上升通道好靚仔
怕摸頂要坐

睇圖參考嘅啫，傳統智慧係「好消息出貨、壞消息入貨」，自己衡量搏唔搏啦

師父同船
後面四個字係：

上星期錢錢錢講左啦，有無聽書呀

我發覺師父同ironman好似，都係無撚左件suit就變做廢柴

唔緊要 試一次就學識 師兄俾d新人自己學下

嘩 銀河果D勁到
唔係好熟,留意多排先睇下入唔入貨

射埋倉過中央結算長揸收息

而家數量少，多就一定咁做

有廿幾萬市值嘅貨，細倉購買力未用盡，等緊機會，出年希望全面收成

其實要睇準D潛力股真係好難
永遠人炒起我先留意到
係咪應該每個板塊既龍頭都睇下?

每個板塊睇基本因素，自己比較評估邊啲估值低，評估行業前景，睇消息睇圖搵介入位，長期持有我會咁做

短線純睇圖消息，搏短期10%以上利潤

好 唔該哂你師兄

另外書上講嘅技術分析唔係隻隻股係咁，要長期追蹤該股走勢，未必書上講破位追入，甚麼射擊之星咁隻隻一樣，如果隻隻一樣，人人發達了

銀娛最後逃生門

TA嗰啲基本嘢，都係參考吓黃國英、師父、股神、索羅斯，B.N.F等等嘅人炒賣心態

如何操作，其中師父最有用(反向操作)，上面其他嘅都輸過比佢

琴日短炒平保,睇佢升穿個裂口位80.3入完今朝放左 不過都係搏下 無十足把握
明白, 我自己愚見係識得多指數既用途都係睇下有無一個相同結論出黎,好難一概而論
宜家暫時都睇唔透個市, 左望右望無咩收獲

費子兄哄盈最不遺餘力

我地分析就係針對師父既分析做分析

基金佬放晒假冇乜氣氛，收爐吧啦

冇錯，咁最有把握，贏面高

拉幾十下aastock 都無郁過

823真係個底一級一級上，當年抽股好似十二蚊，冇走嘅收息都回本咁滯，唔好講股價升咗咁多

我認應該無人會睇好掛

當年keep到依家既話肯定回本啦

樓post有位巴打18蚊走晒，依家一講起就話後悔，本嚟可以早啲財務自由